---
title: "Buzzwords buzzwords"
date: 2019-06-17 10:00:00 +0000
feature_image: "words.jpg"
feature_link: "https://unsplash.com/photos/GkinCd2enIY"
feature_text: "Photo by Raphael Schaller on Unsplash"
tags:
- tecnology
- buzzword
- rant
categories:
- zeta target
- dev
slug: buzzwords-buzzwords
description: Un rant sulle buzzwords
---

Questo non è un post normale. E non tratto di programmazione ma di un problema molto grosso che affligge me e altri tecnici: le _buzzword_. Questo articolo, se letto nel mio blog con i JavaScript attivi farà in modo di mostrare alcune _buzzword_ sotto forma di termini tipo {{< buzzword >}}.

Iniziamo dalle basi: una {{< buzzword >}} è solitamente un termine che la persona ha sentito, gli è stata presentata come "l'ultima frontiera di/del <inserire qui l'ambito di interesse della persona o della direzione> e risolverà tutti i problemi rendendovi più ricchi di Paperone".

![Paperon de Paperoni di Don Rosa](donrosa.jpg)

Praticamente mai la persona che pronuncia {{< buzzword >}} riesce a spiegare come questo/a andrà a migliorare il servizio/lavoro/produttività azienda senza ripetere almeno due o tre volte {{< buzzword >}} assieme a "è l'ultima frontiera"[^1] e "lo usa anche <inserire qui colosso informatico o ditta a cui si fa spesso riferimento a cui non si vuole essere inferiore>" senza sapere nemmeno _perché_ o _se_ la ditta in questione usa {{< buzzword >}}.

Questo poi, quando va Male[^2] produce prima una richiesta di fattibilità ai tecnici a cui viene chiesto di lasciare tutti i "commenti di valutazione personale su {{< buzzword >}} a casa e lasciare la decisione a chi di dovere". Quindi segue una richiesta al reparto contabile/It/Sistemista/quello che segue quella cosa[^3] che riesce a produrre le risorse per partire con {{< buzzword >}}.

Quindi i tecnici (quelli che poi lo devono implementare) passano alle preghiere e i sacrifici umani per evitare che il progetto trovi un padrino o una madrina. Se questi non funzionano e ci si trova un padrino/madrina per il progetto, il progetto {{< buzzword >}} verrá portato avanti.

E qui entra in gioco il Tecnico[^4]. Vittima del caso e del/della {{< buzzword >}} si ritrova a implementare il progetto "Supercazzola in {{< buzzword >}} implementato su una bananventolafofaser"[^5].

![bestemmiatori Inferno dantesco](bestemmiatori.jpg)

Ora mai troppo tardi per abbandonare tutto la creatura {{< buzzword>}} va implementata quindi si iniziano a comporre le parti in base a cosa hanno deciso i superiori (ovvero implementare quello che hanno capito non quello che stai cercando di spiegare loro). Fondamentalmente o ci si affida a un santo, uno bravo, per aiuto o si ha un posto all'inferno tra i bestemmiatori in quanto "la direzione ha deciso così e non si tratta".

Arrivati a questo punto, se non si ha cambiato lavoro, ci si ritrova con il codice, solitamente in piú linguaggi, che parla in modi diversi, con 12-24 wrapper e altri sistemi che tengono su tutto. Fondamentalmente é piú vicino a un appalcatura abusiva che ha un orologio svizzero.

Solitamente, qui avviene la discussione sul fatto che è una ciofeca, che non fa quello che si voleva (ma va') e poi la frase che tutti temono "ma deve funzionare, ci abbiamo investito[^6] talmente tanto che non può non funzionare" che porta alla creazione di rant e folli ricerche su StackOverflow per trovare quello _scriptino in perl_ di 200 righe che fa quello che voleva la direzione fin da subito[^7].

Mi auguro che non vi capiti mai una situazione del genere visto che porta solo morte e disperazione e che questo post vi aiuti a evitare di rimanere bloccato all'interno di uno di questi incubi.

**_Qualunque riferimento a fatti o avvenimenti o persone reali non è voluto ed è puramente casuale_**

[^1]: Ormai lo spazio come ultima frontiera è diventata cosa vecchia, bisogna _aggiornarsi_
[^2]: Notare la maiuscola particolarmente importante per definire che siamo tra il _male_ e il _MALE_
[^3]: La persona che riesce a fare apparire i soldi per ogni capriccio di _qualcuno_ ma "dobbiamo vedere se per questo ci sono i soldi (questo = carta igienica, no una Ferrari per andare in giro)
[^4]: Notare la maiuscola particolarmente importante per distinguerlo da il _tecnico_ (di minor abilita) e _IL TECNICO_ (che é talmente abile che senti anche il CAPLOCK quando si presenta come _IL TECNICO_)
[^5]: Nome comune di progetto che non ha ne capo ne coda ma solo un unico scopo. Far soffrire.
[^6]: Solitamente sono stati investiti da <montagna di soldi> a <non riesco a leggere il numero da tanti zeri che ha> e sono stati _investiti_ un paio di tecnici (tolti quelli fuggiti) di nuovi ruoli per seguire il nuovo _giocattolo_ {{<buzzword>}}
[^7]: Ed essendo uno script _perl_ scaricato da StackOverflow configurato la prima volta poi nessun altro sarà in grado di usarlo/modificarlo/avere una vaga idea di cosa fa

<script src="https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/3.4.1/jquery.min.js"></script>
<script>
  $(function () {
    count = 0;
    wordsArray = ["Big data", "Blockchain", "Cloud", "Deep learning", "DevOps",
      "Machine Learning", "Microservices", "Real-time", "Scalability", "Think outside the box", "Web 2.0",
      "Wev 3.0", "Buzzword",
    ];
    setInterval(function () {
      count++;
      $(".buzzword").fadeOut(400, function () {
        $(this).text(wordsArray[count % wordsArray.length]).fadeIn(800);
      });
    }, 4000);
  });

</script>
